一人一個因為打機而學識既野

我先
學打中文 速成

為左同人鬧交 仲要練打得快d

打GTA, 玩打劫任務
有D鬼真係好低B, 要你出聲指揮佢點做先過到關

浪費左好多時間。要打少d機。學習多d

打硬派動作 game的要決就係永遠唔好貪刀

打darksoul bloodborne 練EQ

學識一心二用 打住機聽開門聲 阿媽返嚟即刻熄機衝出廳

指揮都唔係個個聽

巨商
學到地名同歷史人物，同埋學識講幾句日韓文

咁巴打係唔係打少左機

速成
學寫簡單program
最後依家做左it狗

起碼過程當學講英文,
有時就人地指揮我, 我當listening

釣狗公

yes
畢業之後好少打機

以前打機打成日 為左上咩鑽石呀。
仲要自己一個人打機 諗返起都真係覺浪費時間

現在如打機 一定係同朋友打
咁先可以吹下水 笑下 放鬆

自己打機不如 上網睇英文新聞學好d英文好過

同意巴打
如果多D人識就好

大部份技能都係因為打機而學識

到宜家都仲練緊

買點

日文

其實你貪刀打多幾下增加死亡風險，係咁 restart的時間，絕對多過你慢慢打。
當然，如果你有神反應另當別論

呢 d基本野啦

我果時玩台灣ONLINE GAME
都識到D台灣字

仲學埋PROGRAM
巴打係興趣學?

方向感好似好咗

其實玩遊戲學野堅快。

offtopic : 唔係打機，但係以前中學玩 magic the gathering , 果陣重未有中文卡，果期為左玩，學左好多英文生字，果期覺得自已英文好左好多

以前中學最初為左寫連點器d script同改外掛d script 而自學program
最後ive 同大學都讀電腦
都算係有興趣既

台灣注音我全部當佢地讀err 音

咁樣會覺得佢地係智障

真係溝通到果D?

同意, 所以我成日都話打機, 或者遊戲啦, 根本係喻學習於娛樂

我停留嚮lf2 改 file名的 level

world of warcraft果陣都寫過少少 script

佩服

打三國志果類 game學三國歷史，入面 d野幾多成真唔知，但係起碼學到 d人物

我都學識左渣車

真心, 之前睇新聞話有個細路, 打D歷史GAME
考歷史全級第一, 定唔知點
仲要係無溫書

好似日本人黎

一樣 都係速成
小學雞玩跑online個時學識
大個左之後好感恩細個有因為玩online game而識打字

玩過幾個版本吞食天地online，熟識三國歷史

幾年前考咗張n1 cert 雖然冇乜用

同感
不過有時都會想學打倉頡, 但真係唔得

仲考埋N1
自學定出去學架?

為左睇果本 rule book狂查字典，係咁諗 d phase點去，咩 stack resolve果堆野。
讀書都冇咁勤力

打機都講天份

溝女

學速成
一DD台灣注音

打lol
上mobafire 狂砌隻隻champ既英文攻略
學識左好多vocab,phrase,expression(唔係指緊lol嗰啲pro term eg. blink roam zone outsustain... )
因為每次讀攻略之前會用幾分鐘抽晒入面唔識既字用anki背
而且係中英解釋一齊背
背完次日先認真睇

for example
我鍾意玩taliyah

呢篇攻略睇完之後
學識左manipulate,hurling,debut,culmination,get used to,in conjunction with,etc...
廿幾個左右啦

我係背埋英文解釋
背埋會更容易用英文邏輯用到出黎

英文大大改善

仲有我以前玩台服lol係轉英文介面玩

不過而家轉唔到
只玩返NA ser

睇地圖

真係想學得勁
唔好睇Mobafire

我之前讀理科。但我玩aoc世紀帝國，大航海時代之類遊戲時，順便學埋西史 。

個西史老師（佢教埋通識）仲問我做咩偷睇文科班d書

係咪啲英文唔太formal?
定大多數美式英文所以唔太好

有玩aoe
我都會上aoe wiki睇好耐

其實我想講
如果想玩得勁
唔好上Mobafire

不過如果你係想學英文就冇所謂喔

咪就係打機學返黎

英文粗囗

“If I have learned anything from video games, is that when you meet enemies, it means that you are going in the right direction.”

日文，英文

打速成

上mobafire主要係學一隻champ既基本玩法概念同性質
打rk對到可以有優勢

玩大航海時代2學地理同睇經緯度

用電腦 插router/mon啲線 砌機

9方

團隊合作

打飛機都係

細個打runescape學英文

Logic

勁.. 我最多都係學識D VOCAB

打gw2學英文
仲同鬼妹鬼佬cmd 用mic吹水

學識要睇人面色
成班朋友打機都好撚認真

自己打得差要同人講有啲攰 下次再玩過 /檢討下自己做錯咩 等等字眼

你朋友累鳩輸你都要話just for fun，又唔係輸唔起

兩個朋友都罵交嘅時候你就會聽齊兩邊呻，呻完就猛咁話 屌，係條仆街戇鳩 你無錯 兩邊都屌完之後你就扮唔知佢兩個罵交 邀埋對家一齊玩 等佢哋和好

巨商梗係要學營商啦

H game學性知識

學歷史

學識中國 日本大部分地名

玩三國志 信長之野望

有D GAME唔知點解開唔到9方
我開頭都係打9方, 最後覺得要成日裝好麻煩
仲要打開果隻GAME開唔到
就唯有學打速成

英文，Yes sir!

RPG game 有得Save就要Save
學識做親電腦野都要勤Save

打機學唔到嘢

因為係彩虹冒險險買賣所以學速成

國旗

學到嘅全部歷史嘢

細個打winning知道左好多國家既國旗同英文名

同路
都係LoL學英文
不過我係背英雄語音
即係佢哋行路嗰啲對話
背背下 背咗好多文法
順便學埋oral

打字，為左同人吹水

絕對係
同唔同人又有唔同STYLE
巴打打開咩

學識多方面思考人生
無論點不眠不休咁玩，永遠都唔會比得上金幣戰士
令我努力左搵錢
學識左權力同金錢係識女嘅優先條件之一
就好似人物Level高，識到女嘅機率就會相對提高

普通技能
打字，加強聽力（CS聽腳步聲），策略（AOE)

各方面技能提升

我成日都好希望一班人打機輸左可以認真檢討下, 下次點夾得好D

係咪太過FF

捉心理
槍game又好 塔防game又好 了解敵人想點贏自己 自己再捉佢心理反勝
又或者再高層次d知道大家捉大家心理 最後真係鬥IQ高
利申1999 但類似係咁

同埋有時打機都會認識自己多D
我有時覺得自己太龜
努力改善緊

玩New Vegas 學英文

嘩 呢個真 小學3年級要學識做果啲任務就要查哂字典

打機唔可以激動 就係因為激動踢爆過部電腦

打機都睇階級

英文差到爆嗰陣
Violence都係靠聽katarina 個voice先識

一定係中文打字，速成／倉頡
小弟係學速成的

為咗分享自己打機心得走咗去學剪片，
學學下覺得人哋啲片嘅封面好靚，
學埋用illustrator，搞搞下依家做咗設計撚。

巴打
打機激發左你既興趣

學識咗無論玩咩game 最尾尋求嘅結果係開心/輕鬆
見到有d人打鋪機打到德國瘋小孩咁唔知為乜 打機都係想開心姐 輸咗咪再嚟過

當然你話職業打機果d就唔輪到我咁講啦

打cqb用drone check咗間房先

if you can't beat them, join them

打aoc 知道拜占庭 即係東羅馬帝國

英文
之前玩一隻星球大戰既pc game
要用千歲英唔知做咩任務
不斷google不斷translate
加下英文唔係好 但識左好多單字

草錢同覺得識人好緊要 同埋點樣睇一個人

大航海時代，學沿海城市名

小學睇幾多千睇得好快

玩吞食天地online 熟讀三國知識

屌
我都係
我係聽完先知 solves problems 係解決問題

學識貧富懸殊

一樣

小學左右開始瘋狂打機，礙於當時Mic唔係咁流行，所以最先就係學識打速成，打吓打吓就唔會靠睇Keyborad啲key cap提示，靠感覺打字，就打得快咗
因為當時係主要係玩CS 1.6、CSO (垃圾)同一堆MMORPG Online game
咁先可以同人交流、尤其是戰術成份高啲嘅Game，要打字打得快先可以Keep住同隊友溝通，或者用全頻同對面叫囂

到初中升高中，玩FPS玩得多，判斷目標同轉數都會快咗(呢樣有研究證明，我本人深有感受)
然後就開始掂LOL (都係垃圾)，乜撚嘢都學唔到。

直至到中四、五，接觸到 Call of Duty 6，呢個簡直係對我人生影響最大嘅一款Game
以前玩開啲Game都係柒吓柒吓咁無咩劇情好睇，直至到呢隻COD神作
佢入面啲英文對白、戰術用語、Call-out，夾埋COD6嘅單機劇情 (極有張力，同睇戲一樣，未玩過嘅真係要試吓) 真係型撚到震
因為當時成個人戇戇鳩鳩連英文都唔識多句，要睇佢劇情就只能靠3DM啲漢化字幕，聽吓聽吓佢啲英文對白，再靠字幕學單詞，英文水平真係提昇好多

之後因為英文好咗，又接觸到美國流行文化，就自不然會去聽英文詞、Youtube搵鬼佬channel睇，同埋接觸更多歐美AAA大作，拓寬咗視野。

雖然得呢幾樣係靠打機學返嚟，但真係受用終生

我大部分英文都係靠RuneScape學番黎

因為要慳錢買game，學識左自己砌機

信長 學到歷史

手榴彈的英文係Gernade

講粗口

"Gernade"

German-made grenade

玩魔力PK捉心理

台狗同中國狗

台狗智力原來冇下限

我玩fps game多 成日聽俄文

發現講嘢講得最大聲 最多意見嗰個多數都係最廢
勁嘅多數係好少出聲 而佢開聲嘅意見都係最有建設嘅建議
職場如是

法文粗口
mes couilles
C'est con!

外掛
多得以前咩跑online果啲咁多外掛先有機會研究到

俄法型D
Cyka blyat

都有見過，仲西班牙佬好撚鐘意唱歌

小學玩RuneScape學英文
見到唔明真係會查字典

因為想打機睇得明個故事依去學日文

利伸：依家係日本讀緊大學

我諗好多巴打同我一樣都係為咗打DQ而學識日文

成個日本戰國歷史
仲有唔同神話背景

學識人地屌鳩你既時候 點樣屌鳩番人

台灣注音
因為要用廣東話鬧同隊啲台仔
再全頻用注音屈翻條台仔係香港人引人檢舉佢

打runescape學英文

上北下南左西右東

細個成日落機鋪玩guitar hero，依家做好多band show

倉頡
砌機
按鍵精靈

英文

所以game都用英文玩
玩witcher系列學左勁多字 比如再見除左farewell仲可以講so long, godspeed
嫖妓除左hooker, prostitute, whore就仲有wench, strumpet, brothel

Brothel係妓院wor唔係咩

玩travian
學識operation management

呢啲真係從遊戲中學習，教育局收收皮先唔該

玩wow
團隊合作
冷靜
收集資料
體諒 - 要勁要賺就冇人情講，講人情就唔好講賺錢趕進度，一齊養老算數

呢種通常冇得講for fun，落後就替補。

其實動作Game，FPS Game真係冇咩用
Online就練到打字，歷史Game學到歷史
英文策略Game就學到Grammar同生字

打 wow , 黑 G團，G團，post成就 .....
學識無論現實定遊戲，人都係功利 (台服)

btw, 果陣 wow試過有 bugs, 發生過瘟疫，後尾有鬼佬攞左件事來寫paper

玩艦娘 eq突飛猛進個人變左冇底線

世界唔同地方嘅大概位置，基本嘅航海史

利申小三開始玩大航海時代online

Dark Soul

其實學到咩，學黎既係有冇用，都係講究返自身個悟性，
比如我以前係童話個賭場破產唔知幾多次。但係個人仲係有種好賭既格係度

砍一下，閃一下。咁打快過係咁 gameover重新來過

YOU DIED

細個打AOC會睇埋啲民族嘅歷史
學識好多世界歷史

打機要發圍，做世一，只需一年時間
限定音game，16歲

打warcraft識啲半獸人同夜精靈語言

以前會為咗打機而發脾氣
真係好撚on9

桃太郎電鐵 (以前一隻超任game)

學識左好多日本地方名。大概講個名就知係日本既咩位置。 XD

睇人氣氛做人
一堆人打機肯定多磨刷

要成晚全場開開心心之餘 又要自己夠爽
其實都係門學問

同你一樣
練成極快速成為左以前屌鳩人

為左慳時間邊食飯邊打機，唔洗望鍵盤都知道哂所有鍵位置

唔好信人，細個比人昆過Ac :(

煙霧彈可以救火

打機學歷史

打字

練成左0.01 秒之內㩒alt + tab 唔俾老母發現打緊機

威廉華勒斯
夕德
阿提拉

lm

打ultimate online 學英文

平均未必最好

你試下血魔攻回爆都平均加點
你回乜都殺唔到

學到點樣平時跑步點樣可以快過人，用低空dj
而家做埋全跑最快既人

呢個真，玩過巨商一睇即知係幾多億幾千萬，但人地仲手指指口up up數緊個十百千萬...

Total War
西方國家地理位置(古代+工業革命時期)

信長之野望，太閣立志傳，Total war
日本地區位置

Total war
兵法概念

Cities skyline
起道路概念+最撚憎迴旋處

EA: Spore
最初以為太陽系=銀河=宇宙
縮細張星圖一睇
銀河系只係宇宙其中一粒塵

其實玩每一隻遊戲都係一個學習嘅過程。每隻遊戲都係要求玩家喺一套「規則」嘅限制之下用自己嘅方式去完成目標，同你喺現實做嘅所有事情都一樣，你返工嘅每個Task返學考嘅每個市，都係要求你先明白「規則」，再達到目標。

所以打機其實係一種潛移默化嘅訓練，訓練你短時間內明白「規則」，再喺有限制之下午達到目的。同現實一樣，你玩得越多思考得越多，就會發現有啲「規則」係無咁重要，有啲「規則」係可以逾越，而有啲「規則」嘅界線並唔係咁清楚(即係灰色地帶)。而取決你爆唔爆到機，或者幾耐先爆嘅因素，就係你識唔識服從「規則」，利用「規則」，同喺「規則」之間遊走。

學識原來 Dr Lee 係敵將

加魯加魯加 甜地

挖虛擬貨幣,為咗賺錢買頂級硬件玩到最順

Corrupted Blood

Same here

睇到呢d post 都幾悲哀

速成

Taiwan number one

大航海時代

認晒全世界地圖，國家位置
地理知識全部來自大航海online

係馬來西亞麻六甲啊 嗰啲細細個真係唔識變識
之後上大學都係讀歷史

耐性...loading

三國志 學歷史

唔好咁易信人

玩online對得班台灣人多
學到唔會崇台

速成
一開始淨係識打你 我 係 果堆字
之就要打字就要查下電子詞典 就慢慢學識

力=ka
口=Ro
才=O
八”=Ba
玩早期得日文既winning學

口一卜 = load

想畫面靚就張顯示卡要勁d
張顯示卡勁咗，火牛都要勁咗
所以係打機學到既野就係自己砌機

玩p社game學到既分分鐘多過以前上西史堂

學左好多英文生字

自從玩3D學識頭暈既自救方式

唔好成日怪隊友 怪隊友係因為你自己唔夠勁

利申：半個電莖損手

fallout , Diablo學英文

唔好信隊友

學識咩叫現實

永遠唔夠課金玩家打

世上無不勞而穫
羅馬非一日建成

mtg 友路過
當年官網仲有比賽嘅音檔
啲英文快到癲
我聽吓聽吓練到聽得明
英文 listening 好咗好多

MTG d卡真係好靚

因為歷史遊戲鍾意歷史
因為鬼武者鍾意日本戰國史

同好

人上有人

我就因為鍾意打鬼武者3，所以黎緊暑假去 聖米歇爾修道院

學識邊啲電器既插位可以用係電腦同個mon到

學識砌機
為左打新game 間唔中就升級部腦

最後發現 買部ps4仲抵玩

速成 同人交易果陣用
英文 學識左好多學校唔會學到嘅生字

同人相處

料理老母
跟住步驟做真係煮到幾味

巨商
學識做奸商

學識咗做女係有好多著數
叫人帶升 借裝都無問題

大航海時代，令我記晒成個世界地圖，光榮幾時先肯出隻正式既大航海5，果隻垃圾web game根本唔係大航海黎。

希臘 同 北歐神話

Ps4同pc差好遠喎
部ps4淨係攞黎玩exclusive

唔好打機

倉頡

英文。。速成。。EQ。。忍耐。。心態。。time management

玩euro truck，多咗揸車嘅概念

同女仔溝通

我有追哂巴打你個日本戰國post
信長之野望帶我入去

學識點樣一路打機一路睇住個閉路電視，同埋畀老母收咗個滑鼠，要點樣用Tab制開網頁

英文
因為要同d鬼佬嘈交

玩三國驚玩到識得畫個地圖岀嚟
但對現實好似無咩用

速成for sure

為左三國殺國戰學 game theory
學完勝率40

唔講D咩特別技能, 但用電腦方面係有SENSE左
軟硬件果類

咩game theory?

打戰神識左好多希臘神話

有米人家
當年要俾120一個月

換ram

台狗唔屌唔得既道理

玩FM學英文
玩winning同機戰學日文片假名

玩EU4學咗好多歷史同啲國家嘅地理位置

以前玩online game學到速成

近幾年打lol學到d英文
因為年年都會睇大型比賽

諗野方面都有
當年madlife玩thresh
佢d預判勾真係打破左全世界對指向技既睇法

玩Pokemon卡日日揸住本商務字典
年年英文全級第一

四歲開始打機
識打速成
大啲玩game用開英文
學到好多英文
依家英文好撚勁

學識簡單嘅
牛頓第一至第三定律
火箭軌道同速度同星球引力嘅關係
計角度由一個星球飛去另一個星球
無重空間下火箭同火箭接合嘅技巧
起太空站
起長途星際殖民艦
起外星殖民基地

kerbal space program真係好撚好玩

賽局理論

速成
溝女
自己寫遊戲外掛
同鬼佬打rank game學英文 聽加講
普通話都係咁練
同唔同種類既人溝通

龜一點 別太衝

經濟
好多game既市場交易系統都教到你

怪人之前做好自己先

英文，當年打 wow 去 raid 逼住同啲鬼佬溝通，個段時間連口音都學埋。
睇攻略，patch notes 等等都學識唔少 vocab